鄭立同世柒，唔該你地唔好再上連登自我宣傳，好撚煩

成日上連登貼自己言論 推自己d post 想自我造神 算鳩數吧啦
你地紅唔起係有原因 用4個字黎形容就係 不學無術 又無學識 又無見地 但又唔去讀多d書 增廣見聞 做多d research 一日到黑上黎推post 唔該收下皮

諗起鄭立個副懶看透世事tone既中二病軍師就好笑
難得有傻仔真係信

睇完真係想同佢講 讀多d書先啦

鄭垃有部影印機日日貼佢d文, 貼足幾年, 好痴線

貼足幾年都紅唔起 好心檢討下啦
時事界袁生

好柒

柒到唔敢睇
唔理同唔同意其他兩條友既point都好 但佢地呢d就真係讀書人 瘋狂拋書包
立狗自稱歷史學家但基本上講d野睇得出9成係臨場發揮 同中學生考oral 9up差唔多

自稱歷史學家

高下立見

十分認同！
係好撚煩
尤其係世柒棚無錢洗牙嘅咖啡牙同予以不清嘅口才 真係好趕客
我嘗試完成睇完一條片
我發覺佢好中二

大把專家都唔咁自居

鄭垃只適合係fb單機扮智者, 上節目就露底

其實係咪失散多年既兩兄弟黎

理大基地論

真
同埋要用書面語問埋d on9反問句

成班冷氣軍師話人冷氣軍師

分化師

鄭立點解可以咁撚怨婦

兩條友好似有代言人咁上黎宣傳
不停用當大眾係白痴嘅語氣黎說教

去咩post都可以無啦啦post世柒d野

有無link block 9哂佢地

鄭立講d野係開民智

點會係冷氣

睇佢插泛民睇到煩
今時今日仲要透過踩泛民抬高自己真係好肉酸

香港人最趨之若鶩就系「TVB阿叻」呢種

Talk得
轉數快
口才好

【黃藍大戰】阿澤阿叻誰是贏家？杜汶澤 vs 陳百祥精選片段重溫
516,841 views

間間茶餐廳部部電視機都長開播住「ＴＶＢ阿叻」呢種人

一千字解釋阿媽係女人仲要寫到1999懶係高深咁，真係當讀者傻鳩咁撚

鄭家軍將全面進場

一個憤世嫉俗反主流嘅毒撚

鄭立點會紅唔起起碼2登,ptt多人識

有幾多個人寫到佢啲內容?

發覺好多人都勁中意非黑即白
一條友既一篇文講唔岩 就等於佢講既野所有都錯
你可以話鄭立係毒撚柒頭 憤世嫉俗
唔代表佢啲文係無營養

你仆街喇
好撚多Fans架
果次我咬兩下已經成班公屋狗出嚟屌柒我

鄭家軍吹哂雞入黎
反而世柒無咩人

佢d鳩文係得標題吸眼球
內文垃圾水份黎

我屌無料扮四條，拍埋去真學者度比人撚到狗咁

笑左

本土派lunch哥
仲有弱智係咁捧呢條友 靠佢論述死撚得啦

總結得好好

世柒: 羅37 俾美國睇中,係因為佢識打機

世柒去左德國 肥左咁多

鄭家軍幾時念力劫獄救手足
前排佢叫人唔好晒錢請律師直接認罪
612要轉成安家費基金
廢事益班食人血饅頭既律師wo

有幾多人寫到佢啲阿媽係女人嘅內容？

pin this

睇到自稱歷史學家然後轉個頭就比人地個高級講師直線抽擊, 已經柒到冇眼睇落去

自稱歷史學家
笑大人個口

其實佢果一刻有冇一絲覺得吹撚大咗？

鄭垃住公屋搞手遊有無超過入息上限?

因為佢真係冇，佢成日話呢樣唔得，個樣唔得，咁佢有冇方法？咪又係冇

成日話打官司唔得，咁佢想點，直接認左佢好唔好

指得大方向邊個唔識，要點做先得架

連登仔覺得世界得連登，時事殿堂
仲有將鄭立同世柒並論，本身就已經夠 on9

係咪高級分化po?

騰訊做金主冇事既

全程撓住對手 對眼敵視其他人 成個憤世毒撚咁defensive

仲要喺專家面前拋書包 拋又拋得柒 書又讀唔夠

拖低哂成個討論質素

知識份子仲害香港害唔夠?

鄭立係台灣算係一線

你想表達啲咩
舉例聽下

香港學界長久以來照抄西方理論
覺得香港係要同西方睇齊，係咁sell新自由主義，配合中產論述
結果香港個"文明"社會其實缺乏實質既力量支持
浪費曬啲資源去爭取啲無咩用既野
依家爆大獲喇
中上層就移民，基層點?街邊字都唔識個既賣菜啊伯點?

本質問題係香港並唔係西方民族國家
香港係一個奴隸社會
咩長者尊嚴、全民退保
通通都要自己當家先有機會爭取
香港民主運動既軍師將香港最光榮既時間浪費曬
依家仲比佢地平安退休已經畀面喇

禁錯負評

世柒係柒，但至少條仆街醒目 識呃鳩手足口罩錢 搵到佢人生第一桶金，希望佢可以拎d 錢黎搞搞棚西牙同去韓國執執個衰樣先，咁多人升鏝頭錢都唔去搞咁撚懶，係咪想樣衰一世

咁依家關知識份子咩事？

你依段嘢放去13年、14年講就幾合時宜。但反送中關知識份子叉事，你講依堆又同依個post有咩關係。
定係你想講，因為知識份子垃圾，導錯路，害咗香港好多年。而鄭立唔係知識份子所以應該鼓吹？

Please pin this!

姓鄭嘅有邊個係好人
不過世柒你都係收皮啦，下阿厘陰道

依家係結局時間，香港比佢地玩爛得七七八八
革命反抗既黃金期已經過曬
依件事上香港學膠用theory阻礙本土主義既發展，話人地係排外法西斯
負有極大既責任

鄭立同其他本土KOL至少慢慢強調返武力係自治權不可或缺既部分
至少唔會繼續害香港人

香港人唔需要讀書，而需要黑社會既生存之道

個勢去到依家咁你走去怪班垃圾學者
請問佢哋今次點樣令到「革命反抗嘅黃金期過去」？所以你真係覺得今次民眾運動係由學者主導同控制走勢？仲要「極大責任」

咁鄭立強調武力佢又做咗啲乜？香港一年幾以來有邊支火魔係關佢事？有邊個行動係佢動員？「佢啲人」武力對待咗邊隻狗？

你明我講咩未

佢依年幾，甚至幾年以來同班「學者」究竟有咩分別？
實際推動咗啲乜，幫咗啲乜？
依家香港因為火魔出事，仲有唯獨幾個因為槍械出事嘅唔通你想講關佢事？

條撚樣宜家住邊? 成日做百彈齋主, 乜都踩一餐, 自己又無料

佢成日迫人玩街頭陣地

個責任係指1970-2016果陣責責任呀
2019係因為唔再驚本土排外依啲帽子先有小小效果
學膠浪費左香港一代人時間搞民主回歸、民主中國
係咪應該負上領導失職之責先?
KOL唔講野都唔該唔好阻住啲做野既人先

鄭立係香港同台灣民間外交既要人
佢係ptt經營左十年以上
如果你睇佢fb, 有時台灣基進既立委會去佢果到留言，唔通係天跌落來?
ptt gossipping 對香港人既好感唔少都係靠佢
算係對沖返一部分民主派9 up 台灣係中國一部分、反對台港獨既負面影響

佢搞民國無雙、孫文的野望、MK妹宣傳果啲實業我就唔特別詳寫喇。

佢住係高雄

真 堆傻鳩齊講理論既學者真係食屎狗都不如
你同我讀書有用不如睇下而家個位習大大讀左幾多書

btw 咩長者退保全民退休完全唔需要OK
班廢老對香港毫無貢獻全靠順風順水加食子孫飯
當務之急係爆多幾次大爆發清番幾十萬隻廢老出黎先

世澤就算9數啦

但鄭立d文唔係普通kol寫到，佢d文入面好多歷史概念/歷史事年嘅分析，唔係簡單睇wiki google下就識。佢有佢自己嘅一套睇法啦，雖然我都唔係100%同意。

當然，我都同意佢寫文風格好中二，好命定論

仲有另一個劉仲敬，style又係同鄭立好似

餵埋飯比你食好唔好

餵？個香港佢冇份嘅？除左係網上面指點江山佢做左d咩？

佢話呢d冇用個d冇用就叻，咁佢又做過d咩有用？

集體潛意識-生存本能
傻鳩學者我屌你老母
又唔撚諗下香港周圍堆野一個賤畜過一個
當自己係美國咩
鄉下耕田個阿伯都有用過堆學者

佢叫你班傻鳩省番D錢
可以拎去外國建政架麻
你唔撚好問點解盧梭伏爾泰唔撚沖去凡爾賽宮打前鋒?

領導失職
民智未開你就認啦，鄭立16年之前又做緊乜嘢呀，佢連19同20年都冇做過實事呀大佬，咁佢之前係咪都失職？定係淨係學者至有責任呀？民國無雙、孫文的野望賺錢搵商機你都好噏，佢用game帶動咗咩文化同號召咗咩人呀？

佢夾埋台灣基進收埋李倩怡用嚟做籌碼你仲好意思拎出嚟講，佢同李倩怡同基進依三年嚟又推動咗啲乜，做咗啲乜？
佢做ptt鍵盤戰士同連登鍵盤戰士同facebook鍵盤戰士又有咩分別？
叫台灣人嚟幫拖囉，幫咗未？幫緊你幫緊你？

「民間外交要人」即係咩？佢幫台灣人同香港人建交？定係佢去同台妹體外性交？你究竟講到佢有咩實質上同學者嘅分別未。

我見你上面啲講法，好似依家燒山團隊做得多過佢幾百倍喎。係差在唔講軍火，定係你係純粹忍唔住一見有人打「武裝建國」四個字就高潮？使唔使幫手？

鄭立又得罪咗邊個

我嘅重點唔係想討論鄭立有冇錯，學者啱唔啱。
我係想講上面班友將依家時勢怪落學者到而吹捧鄭立，除咗個腦裝屎我搵唔到其他句子可以形容。

果種冷係醒目 但又講埋d白痴論點之後圍爐吹奏既感覺 真係好撚柒
之前咪有個鄭立post叫班手足唔好打官司直接認罪

鄭立係盧梭伏爾泰??

唔撚怪得可以輕鬆指點江山, 原來走撚左, 正賤人

條友最近好怨婦 開口埋口都係酸

利伸：欣賞佢d文

你講鄭立定樓主

屌不推咗sor

你肯定？

呢個真係經典

除咗鄭立仲有邊個

有幾怨婦法
咪同之前差唔多

佢地其實靠咩搵食

佢不嬲都怨婦

你唔妥佢邊啲觀點？分享下？

美國一樣係WFC學者先頂到今日

鄭立叫你比人拉左唔好打官司呀
你信佢既話 比黑警拉左記得搵鄭立 唔好搵律師幫你

鄭立的確怨氣好重
佢認為香港比民主派班蛋頭學者伏左幾十年
所以成日出post暗串佢地

嗰陣泛民總辭連環出post抽水攞彩
「你睇～唔聽我指點抵撚死」嗰種酸氣爆晒出嚟
我自問幾欣賞佢寫文嘅見解（雖然港台嗰次佢的確係柒）
不過老土d講而家呢個時勢 係需要冷靜得嚟有溫度嘅時評 多過懶係高高在上嘅冷嘲熱諷

係 學者最弱智 但呢班柒頭都可以上節目撚狗咁撚鄭立 証明左d咩?

打官司好實際需要金錢
依個本質上係傷兵應唔應該放棄既問題

係
咁你比人拉左 係咪唔搵律師?
答啦柒頭

連登係泛民台

咁佢又唔做？如果你有三隻航母都可以夠中共打架

個問題係點有同點實行件事
而鄭立係完全冇一個實行嘅方法

咁代表鄭立唔應該去同學者搞口舌之爭
做大間公司出visa養多幾個人好過

錯 係代表左鄭立蠢過弱智囉

冇實行好過錯誤既方向
行錯路係浪費資源
唔行至少儲緊錢

上面答唔到?
咁你比人拉左 係咪唔搵律師?
係咪搵鄭立救你出黎

口舌之爭中共會驚?
國安法唔通係靠講道理?
係靠武力，槍桿子出政權呀

邊撚個同你講BAN你句野就要比個ANS你
小學生學錯別字?

仲有佢依家真係唔喺香港？之前明明見過有傻9挑佢機（話佢走咗）柒咗

依個本質上係傷兵要放幾多資源去救既問題

咁你槍桿子左未呀柒頭皮
上面答唔到我個問題? 你比人拉左 係咪唔搵律師?

證明左你拉習近平上黎做分組討論講贏佢咪光復香港囉屌

鄭立同國師寫啲嘢一樣要揀嚟睇
全盤接受曬嘅話真係會變成精神病人

咁你搵定唔搵呀?
好簡單一個問題
搵 定 唔搵?
你弱智架?唔識答?

一個得9up做資本既人 9up上比人撚狗 代表左d咩?

為左傷兵起醫院要錢
但軍火一樣要錢
依兩樣野係爭奪緊同一樣資源

搵律師當然冇問題
但其他人係咪要出錢養律師就係問題

係
咁你比人拉左記得自己比哂律師費
搵人幫手正仆街記住呀

我當然會搵，因為我唔想死

仲有樣野就係佢地上去只係講緊歷史哲學
同革命有咩關係

屌柒KOL無料、9up、弱智立場
然後自己放假半日上IG睇囡囡相，打飛機

聽到有口罩就2盒thx
Yellow factory who fucking care
醫護被人清算 who fucking care

傑斯企到咁後都咬，繼續去睇八卦新聞
反正自己移民講拜拜，咩到唔理囉

其實我哋需要Great book of Grudge
我哋去到世界各地要追擊所有紅色蟲蟲

有乜問題？
總辭單嘢柒成咁，有腦少少嘅溫和派都覺得佢地肉酸啦
仲有唔係得佢一個笑

咁佢咪只係呢個程度

亦都只係說服到你呢d人

係啊鬼唔知咁做唔夠共產黨打啊，只係其他事做唔到，咪只可以咁做

總好過d人用個keyboard指點江山

算係冇咁泛民喇...
at least 本土路線算係正統

利申個節目我冇睇
我覺得依類theory 今日意義不大

本土就唔代表要撐個弱智柒頭皮既 樓主都係本土黎既
好似泛民都唔一定要撐lunch哥姐

仲話鄭立開民智，上面班友似中文同邏輯都未識，未開智就睇鄭立嘅下場......阿們

嘥口水

佢地又唔係討論點光復香港
對家歷史教授你搵trump黎講歷史都輸啦
不如叫你上面條肥仔上去做美國總統好唔好

真相
弱智既只會說服到同樣程度既人
呢班人成日講搞革命買軍火 屌做其他野既人
實際上做左d咩?

吓
香港幾時有sell過新自由主義
香港學界不嬲都向左行(未去到美國咁極端)
邊個sell同埋點樣sell法可唔可以解釋吓

咩自己俾晒律師費，係唔搵律師捐晒副身家出黎買軍火然後拿拿聲認罪
咁先係善用資源

做錯誤既事唔會得到正確既結果

驚數學所以轉去讀英文
讀到博士，數學都唔會因為咁叻左

係肉酸架
不過客觀效果係被DQ後總辭 迴響大過突然間總辭

鮑偉聰喺佢個節目講得公允d
而唔似其他人掛住恥笑

仲要開喺時事台

利申你覆咩我冇睇
我覺得你講啲嘢意義不大

都係個句你咪搵習近平上黎分組討論囉屌你老母

比夠安家費咪認罪唔搵囉

如果佢地真係私底下有買軍火嘅，咁我唔介意同佢地道歉，問題係真係冇

鄭立水準係吸引到同樣程度既人
唔係弱智既 睇佢d文都頂唔順果種水份

我又唔覺得孫文有幾搵錢

成班人都係自願拍攝就畀你班港豬見低見高踩

係咪會顯得自己出淤泥而不染啲

袁生有恆心創作連載咗咁多年

呢D叫浪費資源 傻鳩
拎筆錢黎搵所謂黃色律師
不如拎黎安家好撚過啦

最正確咪係個keyboard打字，永遠唔會錯

如果鄭立冇一個做到可行嘅正確答案嘅，咁佢同佢口中屌個d人，係同一個程度，什至更差

咁唔緊要既
我當對牛彈琴囉

鄭立邊一點令你覺得佢弱智

你無聽過一句野：你贏到我把口，贏唔到我既心

陳雲熱狗又開始分化，叫人唔好信任泛民去談判

原來係舊仇家

鄭立係熱狗黎?
你弱智架?

依件事某程度上係好彩
中共忍唔到手
如果佢地係有線報，知道一定會DQ4 ，咁的確係勁
但如果係馬死落地行就驚唔好睇

上面拎鄭立同阿姨比會唔會over左

有人咁做啊，拉左啦傑斯
之後鄭立條能樣又會話，拿，唔應該做咁明，應該暗地裏點點點做

咁不如鄭立又表演下點樣暗地裏做呢d事

咪就係因為啲泛狗連呀媽係女人咁基本都嘅嘢唔撚知
根本同真心撐共嗰班藍絲一撚樣人嚟 只係一班信中共一班信泛民

世柒就算吧啦 離地廢中

行錯誤既路係浪費資源
等於要交學費
讀完英文博士已經冇錢讀數學degree
咁咪返唔到身囉
仲大獲過咩都唔讀

俾個真學者撚狗 仲要死撐

乜嘢人會咁好心機追住盧斯達鄭立嚟咬？
心照啦

暗地做仲要同你匯報呀
要唔要登報呀

樓上班on9覺得呢條弱智係盧梭伏爾泰

咁傻仔都有傻仔既市場既

其實佢有講過要點做。大前題佢講明佢唔會做。

搵我屌熱狗既post出黎話我熱狗
你係好野既 果然真係弱智

not sure
前排FB post講高雄交通

班傻仔覺得佢係伏爾泰

口舌之爭 你有料嘅怕咩同人口舌之爭
你有料嘅，反cup、覆啲學者桌，收哂啲學者皮，串到佢地一棟都冇唔好？

我發覺樓主個班人都幾撐泛狗 字裡行間全部都係講緊同情泛狗既野
香港點解搞極都無民主 其實幾大程度同樓主依類日日剩係上黎9屌
實事又唔做 政治仲要bb班有關

哦，即係自己唔做嘅事，就叫人做

人地唔做，就笑九人地

唔想自己冒險係人之常情，唔係人人想做國父
但阻住人做野就真心PK

無衝突。笑鳩班逗人工既泛民

上黎9吊唔做實事 講緊鄭垃? 回力鏢黎wo ching

咁即係證明唔到啦

咁佢又知人地冇做？要唔要登報同鄭立匯報？

用法援用正苦錢幫人打官司都唔撚得，我好好奇點善用資源法？

以港豬咁既水平已經夠啟蒙啦
唔撚以為自己圓滑少少縮骨少少就當自己"世界仔"下話
公民意識 政治敏感 法律意識 基本為零
口口聲聲話自己經濟動物 分分鐘成班連國富論都未撚睇過
所謂經濟動物就係屎儈縮骨炒樓炒IPHONE睇下咩縮數
咁既賤畜水平有個正常人黎撚化你仲唔撚係盧梭伏爾泰?

事實係佢無料到
樓上班傻仔都係差唔多

你咁樣咪打稻草人黎屌鄭立理據係咪弱左啲呢

係港豬眼中 你講既你就要幫我做埋
如果唔幫我做你就要比我屌柒

咁樓主有咩高見
睇邊個好？

你如果覺得呢條on9係盧梭伏爾泰既話
你智商高極有限

依個世界本質上係武力決勝，唔係辯論決勝
再多theory都唔及金錢同槍
以前教會個君權神授論唔完整咩? 唔通三十年戰爭同法國大革命係打嘴炮?

港豬都係近支人
費拉性格

自己都飛唔到之後笑人地飛唔到

咁唔係有冇衝突嘅問題，係一個無唔無恥嘅問題

你完全掌握鄭立果套中心思想, 點會跟得咁唔貼

鄭立武力呢?咁佢有無武力???
所有野都係得個up字 論述都嬴唔到佢有咩用??

已經講撚左啦
光復香港條出路咪就係拉習近平上黎小組討論撚化佢

鄭立贊成法援喎，有出post講過
佢係反對法律基金個mindset姐

香港班所謂武勇算鬼數喇放下火就當勇武左，又唔見你班武勇攻入差館搶槍射魔警

師鳥殺狗都做唔到放下火就當武勇左，真係笑死人

仲要成班傻仔比人捉左上庭走去認罪，你覺得自己無做錯做咩要認罪
就算要坐幾十年牢但下年隨時美軍黎到放你出牢，你依家認罪係唔係好傻仔

反正我就係英國嘆暖氣睇你班傻仔係到假武勇比狗拉，連移民走人都無膽學人講武勇
無錢移民就問銀行借，移左民真係還佢條毛仲可以加速港爆

一個靠論述食飯既人 論述嬴唔到人就話論述無用
咁佢搞左獨立未? 買左軍火未?

咁你咪當大家都冇做野9UP囉
問題係佢上PTT鳩UP又唔會收你錢

真心唔想冒險唔係錯
但阻左人地冒險就極有問題

咩叫人地幫佢做埋？佢唔係香港人？

拿我都有橋，你搵三隻航母就可以打七中共，重唔快d做？你唔係要我幫你做埋咁仆街下話？

係你班死智障成日post佢d弱智野上黎 當係聖經咁讀有d煩姐

講咁多原來想講Might is right

呢D野相對既
放係班港豬身上就係架啦
當然係人地國家分分鐘係常識都未定

「時代革命咗未？」

上PTT已經係極大功績
冇左佢，台灣對香港人個態度會再差一截

上ptt開個post當係搞左革命

所以咪話鄭立唔係夠論述食飯
佢唔係政治KOL, 唔收patreon 唔收superchat
佢既收入來自活人拳果啲文創產業ok?

咁你咪屌到佢收皮之後入集中營囉
反正你又唔撚諗到橋
有人講野你又要屌柒人唔做野

咁講真 比起程度黎講 應該都無人垃圾得過閣下

嘩 屌你老母
尷尬程度比得起關家姐
仆街 睇到我都想搵窿捐

你係咪鄭立本人黎
好心上小d連登搞多d革命啦

鄭立行的路線係踩底人，抬高自己及其fans
踩低歷史學者，話歷史好多虛假，各取所需，結果上到電視俾個教授反駁，仲要死撐自己嗰套思維冇問題
不過佢班fans 會覺得他先係清醒的一方

尷尬到好難睇哂全條片 樓上班友係覺得無問題 好型好chill
已經溝通唔到

你話佢成日重複啲呀媽係女人嘅嘢
有冇諗過唔少黃絲真係唔知呀媽係女人

時代革命正正係一個理念，依家社會上有人居然話革命唔需要理念，只需要硬實力

點解要收我錢，我先可以批評佢？

佢自己冇做，咁又係咪事實先

如果係事實，點解我唔可以講？

即係鄭立批評人就得？我批評佢就唔得？

伏爾泰都冇咁霸道啦下話？

但佢笑鳩泛民啲嘢冇錯喎

人地係上左十年先有咁樣既江湖地位呀
知唔知PTT果時屌林榮基個"在台灣重建香港論"屌得幾勁?
靠鄭立講返唔係個個香港人都咁on9炸

開呢個post真係令我見識左好多
全世界都白痴 得垃粉同鄭垃係超天才
班垃粉真心覺得自己同鄭垃係盧梭伏爾泰之流

Might is right 係鐵律
歷史上亡國既例子99%都係戰敗

搞左十年
最大功績都係上ptt開post都可以拎黎吹奏

又諗起幾年前世柒話機場新空管系統出事，係因為用Java寫，畀香港班IT kol 笑到面黃

咁你咪屌到佢收皮囉
反正而家全世界都係得把口撐你架啦
美國佬standw又唔撚派航母黎咪又係鳩UP
屌哂全天下口水佬然後自己入集中營唔洗教啦下話

屌你老母真係咩廢話黎
'歷史上亡國既例子99%都係戰敗' 講埋d阿媽係女人既野覺得自己係大哲學家
應該請你上下節目比人笑下

鄭立信徒不願面對

如果你係識設計軍艦，啲貨有料，咁的確係好事
例如海軍應該咩噸位? 點補給? 點訓練?

伏爾泰當年都係上ptt屌人搞革命?

世柒兄最近係咪想捲土重來 可能有後生唔識佢

港豬最慘就係唔明依家自己離集中營一步之遙

學者最PK係佢地明知係咁，但最後一刻靠lifeboat移民逃走

講乜春呀 屌緊你個法律基金呀

可能覺得佢好似小學雞咁9up好型掛

睇下邊d啦，條友成日錯架

之前抽水話點解唔攪個眾籌幫拜登打官司

之後有人同佢講

美國咁眾籌...犯法架...佢就好似上面條片咁死雞撐飯蓋 ，七到唔想睇

法律係無用
所以買左軍火未?
搞左十年唔係應該有小小苗頭?

硬實力重要過理念
理念可以後補
要創造一個論述點都比創造一支軍隊易

何況講起論述，唔直接抄諸夏算數?

正中共產黨個套階級軟弱性
以為舞幾張紙出黎可以分析到共產黨

即係話你鄭垃無論述無理念啦
咁唔尊重我地鄭垃

D錢拎哂去比大狀啦 買條春咩

咪係啦，如果鄭立做到佢口中嘅事，咁的確係好事

被拉既唔係傷兵 係戰俘

鄭垃有出過錢比大狀咩??

其他功績我上面post咪有講
人地至少諗到方法唔夠香港政府錢開飯
啲學者一有國安法就驚到收聲喇

成班畀負皮嘅鄭立信徒以為我幫泛民講嘢？用下個腦啦

香港太多人相信法治金融足以保住香港
結果國安法一招收皮

你612呀星火個堆眾籌唔知幾多億架麻
咪又撚係洗左狀棍到

Might is right嘅後果就係根本我哋無咗理念支持

你法國大革命、美國獨立戰爭唔係一開波就打贏，個個都曾處於劣勢。咁點解佢贏咗係光榮嘅？
因為佢背後蘊含住自由平等嘅價值

你依家講嘅係如果香港人輸咗，就代表中共係「啱」嘅

但我絕對唔認同，就算香港最後所有人畀人種族滅絕清洗，我哋只要擁抱住自由嘅價值，我輸咗依然係正義嘅一邊

亡國咪亡國囉，我畀人種族清洗都覺到光榮

連鄭垃呢條垃圾都有咁多信徒我係估唔到
好心眾籌買軍火啦 呢班撚樣咩都唔做 但就係中意屌人做野

從來都冇法治
只係英國佬係有經驗既殖民者行政做得好

你咩你
我又唔係泛民
泛民錯唔代表你岩呀智障仔
鄭垃買左軍火未呀答啦on9仔
你出左錢比鄭垃買軍火未呀? 收據睇下?

鄭立果啲的確唔係咩理念
最多算係common sense

理念當然搵思索的家邦啦

猶太人畀人滅國好多次，但你會唔會話猶太人爭嘅係軍火大炮？

鄭立話反政府第一步係唔可以依賴政府養你
佢已經做到左

人數佔優就當係嬴左 精神勝利法係好野既
個個人入黎都係恥笑下你地就走 邊好似樓主咁得閒撚狗
多謝你地幫我推POST BTW

你好可悲

個問題係出係97前就好似溫室小花咁
加上班廢老支性未除
97後直接扔落阿馬遜森林比D賤畜獅子老虎食
咬到會痛咪知咩事囉
希望? 多少都會有
不過前提係清除左班廢老同支那豬先

true
可以改成戰俘應該比幾多錢去贖回

點解你覺得人地有義務出錢買

圍爐當係嬴左
係好波既
新時代就靠呢班垃圾去打輿論戰了

咁又冇洗到
比人凍結左喇

你話應該買 只有軍火先有用 咁點解唔買???
答唔到?

不得了
其他3個真學者好似同緊個智障傾偈咁, 溝通唔到

慢慢圍爐啦
兩條友互含當係嬴左了
輿論戰又嬴

英國搞殖民地係有一手
大部分都仲keep到關係

3個果陣唔知心諗緊咩

原來唔洗政府養就係革命，咁個門檻又幾低，好多香港人已經唔係架啦，咁個政府死左未

其實呢我連公屋都冇住，咁我咪比鄭立重反政府？

邏輯唔岩 你贖回不如比錢共產黨買人算
你比販民班狀同扔落咸水海差唔多
而且講到底支共要落重手係為左殺雞敬猴
理性D講句不如將手足既犧牲係外面拎黎LOBBY利益最大化

鄭立個毒撚格係幾煩，但係我覺得大部分佢講嘅嘢係冇錯

滅絕之手唔使靠本土派既

田漢說，親屬批判批鬥他，「我很高興」，他說明「你們是站在革命一面」，覺得自己很安慰很高興。

垃狗咁多人入黎圍爐而家潛哂水 得番兩件低能仔圍爐
仲覺得自己係盧梭伏爾泰
點睇樓主一個人都收到你地皮

包括但不限於呢個方法
唔撚係話包係我身上而家同你買
弱智都要有限度
只係舉個例子出黎
拎黎養家一樣得 著草一樣得
當然著草呢條路又係比你班港豬揚到收左皮

得番你地兩件垃狗堅持圍爐
咁多人入黎一個個比我屌到收皮潛哂水

唔係人人有耐心同傻鳩玩

大部分香港既產業都間接/直接同親中共既派系有關
社福、學校、公務員、金融、地產、航運、旅遊
全部都依賴政府/藍絲既牌照去營運
所以國泰果時唔會敢同中國硬頂
因為一頂佢就死

其他3位學者好透徹知道真正歷史研究係要點做, 講親每樣野都有晒 reference support, 識得講自己論點前講晒 definition 先, 佢就 on99 係度自己鳩吹, 無野 support 又無理論支持... 垃撚圾

依個我又唔同意
咁樣好hurt自己人既心
有機會損害民族團結感既基礎

仆你個街一嘢飛到15分鐘就睇到佢答非所問
跟住俾人串
好簡單一個問題，就拎咩歷史學家嚟up，但講完都唔係答案

見到佢 直情係諗起中學雞Oral口試果陣 咩料都無又被逼鳩吹果種感覺正常讀過下書都sense到呢種真係垃圾黎

呢個post證明世柒真係完全冇討論價值,存在感接近零

世柒識玩 見到鄭垃班智障幫佢吸引火力 佢就唔回應啦

世柒同依家本土/泛民鬥爭個論述脫節太耐喇
變左係移民同外交台

呢兩件真係含撚啦

所以國泰應該做一間冇牌嘅航空公司

係物理上係救唔到
只可以比利益最大化之後話比共產黨知你對手足落重手係會蝕大底以後佢先會唔敢對手足亂黎
邏輯同對恐怖分子差唔多 你一跪低佢就日日捉平民黎要脅你

你咁有水準咁有深度你唔寫？

一味屌依屌路

攞鄭立同世柒比？
兩回事嚟個喎

「你個想法真係太過簡單」
佢個樣嬲撚到 但又駁唔到

但現實上，所有航空公司都要有牌
所以某啲行業係會比較親政府
因為政府控制住個生殺大權
香港就係差唔多所有大行業都比藍絲控制曬
所以冇咩商界名流係黃

勇青

香港智識份子從來冇政治權力，亦都冇乜社會影響力，佢哋影響力永遠只係喺學院入面，戴妖當年佔中，一樣冇人理佢。你最多話佢哋冇參與爭取香港民主，但問心，喺反送中出現之前，你覺得香港人有幾多人真係關心過政治？有冇一成？依個係我哋香港人嘅共業黎，唔可以單單怪責班學究，香港沉淪我哋所有人都有原罪

true
但美國雖然唔會比錢恐怖分子
但會花好多錢train特種部隊去救佢地

鄭立原來係咁既樣

鄭立個種民粹tone走火入魔左，都唔知係咪搏like特登咁寫

傻仔Kol

樣柒都係其次 論述講野更加柒

要講要由支持民主回歸開始講起
佢地係領導人民依方面實在好差
係好失敗既將軍

基本佢寫野係content farm標題黨水準
但就有班智商比佢更低既人當係聖經咁睇

鄭立至少有個歷史master，只係未至於係專家

你冇收鄭立皮，鄭立上電視同班學者對談自取其辱姐

鄭立係一個商人
另外就係一個台灣人
咩香港政治果啲都係業餘野

而家先睇到俾人咁串，睇到好撚尷尬
佢舉例：潘金蓮淫婦，話寫歷史條友單純想人知呢件事所以就寫低，真係o撚咗嘴
btw平時我無乜睇鄭立，但有幾次禁入去睇d文，唔可以話全部錯嘅，有d論點都幾好，但好多次睇都覺得有陣中二病味滲出嚟

咁又係

想刺槄草人你返屋企刺
亂總結我啲句子
唔關水準深度事

返咗香港啦吓

佢係樣衰 但講返佢d內容好無
你無料先會話人地外表

本來係大逃港之前香港本地係有政治人材
但係大逃港之後主流聲音變撚左民主中國
結論係要建立民族一定要排外 排支
係見支即排個種 唔係班支那豬講兩句民主自由就包容佢地

唔使開導佢喇
佢冇得救㗎喇

學者：歷史學者做研究有責任先考研歷史資料嘅真偽

鄭垃：我研究歷史唔係研究真相，因為歷史研究嘅二手資料只要俾人篡改過就唔會再係真相，所以我研究歷史只會研究事件嘅因果關係

學者：如果歷史資料本身有可能唔係真相，咁你研究歷史事件嘅所謂因果關係又點樣會係真相嚟?

鄭垃：

結論就係 鄭圾唔理件事係唔係真 最緊要可以吹到個似係真嘅因果關係故事出嚟呃吓like同稿費
換個角度睇 鄭垃唔係歷史學者而係個出色嘅歷史小說家

不過連台灣都唔敢改國號
我睇香港更加難喇
唔受苦幾十年睇怕都難救

就咁睇啲負評真係幾多信徒
不過個個都駁唔到冇聲出

呢d就真係睇得書小囉 正正常常講個例子都講唔出
佢d標題又唔錯得哂既 但佢d文又真係水份多到出汁 係咁重覆d阿媽係女人既野 又成日覺得自己係大哲學家咁造神 一睇就知係中二病 無料又想造神 無得救

你唔講我都唔知
google返原來係中大比較史碩士
照道理講嘢應該無咁無腦㗎
中學讀歷史都教唔同角度去比較一件事
讀到碩士反而覺得寫歷史條友咁單純嘅出發點

好多時太唯物反而偏離咗現實

鄭立：我相信關鍵不在於真相或因果關係，而係關係當中的邏輯

其實佢上去果陣 只係話自己係一個普通既時事評論員 都無咁柒 話咩自己係歷史學家 知唔知醜字點寫

佢身體縮埋咗，隔離位學者氣場壓住佢

以前睇佢寫既野 一直都覺得唔差

係近呢年真係冷氣軍師同廢話多左

佢平時喺fb唔係咁 由朝到晚提住自己係商人係小網民乜乜物物

佢唔覺意自爆咗自己寫文嘅目的出嚟：
就係內容真假唔重要，因果關係亦唔重要，只要寫出嚟符合佢目的就得，手段嘢大眾識啲乜。為達目的，寫到幾大都得。

佢衰在無咁大個頭帶咁大頂帽
唔識一d野 唔肯虛心討論 虛心問人 當左自己係神 我就係岩 你就係錯 一味想嬴個辯論
比個普通讀歷史中學生上去 都唔會好似佢咁出醜

中到呢...
講嘢唔好咁hurt好
成地玻璃碎...

我覺得呢樣又唔可以話係錯，who control the past control the future，至少我哋嘅歷史教科書書係咁，只可以話佢以偏概全

一拍埋真學者身邊就知佢無乜睇書... 人地三位講親每樣野都有晒資料backup, 就算講D好普通既例子都識得引經據典... 佢一句都搭唔到咀

相反鄭立D濕鳩論點好鬆散, 又唔識define左D野先講, 全部都好似小朋友咁鳩吹出黎就算, 一係就好似講進步退步個part咁, 鬥氣咁係都要調轉D野黎講就覺得自己好叻咁

知佢有mon post先咁講

呢個黑超真係笑撚死

呢樣嘢咪就係佢最大問題囉
歷史紀錄有好多原因，而佢就將其中一個放大到：好簡單得一個原因

係
所以佢啲文係有價值，但係唔可以照單全收

弊在對於讀歷史嘅人嚟講 呢d係阿媽係女人級數嘅嘢嚟 所以史料辨析先咁重要
鄭生講到咁絕對 其實反而好偏執

可能佢個人係一個好勝心好重嘅人。其實依啲學術清談節目，只係一班讀書人交流下，又唔係政見爭論，又唔洗起晒＂鋼＂，佢走到去抝進步定義果段，真係有啲肉酸

其實鄭立嘅說話方式好反映社會一般冇受過思辯訓練嘅人嘅說話方式，講一大堆前設但得少少係同佢想帶出嘅嘢有關係，然後又冇清晰定義。
睇完更覺得做到學者真係唔易冇接受過果方面嘅專業訓練真係唔好隨便自稱係乜乜「家」

睇得自己太高 自己係永遠無錯 學識高過其他所有人 所以先會起鋼
意見不合=人地惡意攻擊自己 落自己面

鄭立唔識合依類節目
佢唔係一個學者，唔知點解會上左去...

佢識得比一般人多，我覺得佢係專登將啲嘢通俗化簡單化嚟煽動啲對歷史政治認識唔多嘅讀者做香港民族主義者，咁呢樣應該算係好事嚟
佢啲文唔係冇用，但係就冇學術價值

要論述好 呢d唔係鳩up就得 唔係一定要學位
但就一定要多d睇書 呢d野係唔懶得 如果唔係既話term 例子你都唔識點樣討論

某啲啦 但例如暴力少咗係咪一定進步呢啲真係為反而反
最重要係幾位學者講嘢時真係頭尾有好清晰嘅關係同定義 但鄭立比較似我哋一般同朋友討論咁 睇完就知「乜乜學家」唔係隨便叫

你搞錯咗少少嘢
佢係唔適合做軍師，唔係唔適合上節目
害人就有佢份，啲太深嘅嘢等其他有小學生以上邏輯程度嘅人去諗就okay唔使麻煩佢

所以咪成日叫佢 想造神之前 睇多d書先啦
雖然我好mean 但呢d係對佢有益既advice黎
班信徒上黎多多屌我老母都唔會幫到鄭垃

鄭立講嘢好多都同意

不過鄭立講嘢成日講到一舊舊(明明可以單刀直入都要長打成2000幾個字，長文係好但唔係下下都要用長文)，冇19同燒生(雖然佢地19同燒生隔空對罵)咁爆seed

歷史點解讀係睇情況
學者求真固然係一種思路
但有啲情況，求真會係現實政治上不利

例如話香港/台灣人係咪中國人
如果講DNA/五千年文化，咁就好難甩身
但一做中國人，係現實政府上就極度不利
依個時候文宣就會硬吹
講香港係1842英國創造出來，有權歸英，香港民族etc.
所以民族既歷史同學術既歷史目的唔同，手法唔同

隔離位教授真係落佢面，第一句就反駁歷史學家唔係你話係就係

19同燒生你睇下佢地講野 係真係有料 有論據
唔理你同唔同意都好 佢地會講d你本身唔識既野你知
但鄭垃通常標題講既野係岩 之後內文9成係水份
重覆d阿媽係女人既野
呢d高下唔係文學專家都睇得出

咁佢又真係冇自認係軍師
佢從來都話自己唔係政治圈KOL

人地做得大學教授唔駛比面你

鄭立班fans先煩
無乜邊個高質
淨係執鄭立口水尾

50 分? 唔夠, 未到70 分
70 分? 唔夠, 未到90 分
90分? 唔夠, 未到100 分
100 分? 做到110 分未?

鄭立講好多野都好直接
清亡於辛亥? 佢話唔係, 係因為美國禁運嘅漣漪效果
612 基金有用? 政府無罪就上訴, 等紅官, 有罪就再上訴刑期, 玩無限資源, 到頭來錢去左律師度, 自己又坐左半年, 政府對唔住都唔會有句, 錢又使左, 王如一開始就認罪, 然後坐幾多年當你每年20萬, 有得法緩先玩大家都better off 啊

咁樣都叫歷史？
呢啲只係政治論述

好似樓上果件
重覆同樣既Talking point但就覺得眾人皆醉我獨醒

但係無可否認鄭立的確啟蒙到唔少港豬泛粉熱狗
佢絕對唔值得當神拜但係都應該俾返個公平嘅評價佢

其實普通人都係佢咁，係同場另外三位係社會上先係少數當然我哋應該學好唔係學壞啦

利申本土派論述好少cite 佢
通常論戰都係思索家邦/香港民族論/諸夏

鄭立果啲只係算common sense

所以佢唔係歷史學家，而係用歷史作為材料做政治

鄭立啲文唔洗睇得咁認真 睇佢笑鳩泛民黃絲過下癮咪算

exactly
但歷史既主流睇法會有現實既政治影響
而當依個影響威脅國家存亡時
就算係用謊言都要頂住

例如依家主流見解都係"中國要係一個統一國家"
咁搞台獨就會變成背叛民族
為左避免依個現實上既問題，就有必要創造一套台灣唔屬於中國既歷史去頂住個情況

下下都擺低句錦鯉有乜高見自high左先
我buy鄭立都唔想群埋去呢班人度

台灣人係咪中國人?
中國係咪應該統一?
台灣係咪應該同中國合併?

唔創造歷史既話，好難打穿上面依類論證

其實笑佢地都廢事
佢地個個泥菩薩過江

真係睇到好肉酸下
人哋都講明套指標唔係全客觀
但因為對於全人類嚟講係比較接受同認同
咁喺客觀同主觀上有收窄
佢就不停搵位想反駁，仲講埋恐龍咁強大生存唔到，只係因為時間問題，所以未來人類未必係而家咁所謂進步
問題係，人哋一直講緊由古代到現今用一連串標準去定義，歷史而家係進步緊

頭先我屈錯你係熱狗，對唔住
條片入面鄭立的確係柒

但講到資源問題
香港打官司係無底深淵
當你好彩遇到正常法官判你輕/無罪
Doj又會上訴到加刑/入罪為止
呢樣的確係係依家發生緊嘅事

鄭立提出兩樣嘢我覺得啱
1.黃絲係咪真係可以源源不絕咁捐錢畀612打官司？
2.如資源並非無限，（根據被捕人士意願）將打官司嘅錢用喺其他用途會否更幫到手？（買軍火/直接為入獄抗爭者提供金錢援助

呢種論述根本就係鄭立所講的唔在乎真相，唔在乎事實的歷史紀錄，經唔起論證
要台獨咪台獨，分裂咪分裂，洗鬼佢寫啲扮歷史的論述

問題係主流史觀會影響人心，有現實既影響力
例如中共話"五千年台灣都係中國一部分，你分裂得幾耐?最後咪又係要統一，次次最後都統一"

咁大中華膠/意志唔堅定既人可能就會覺得統一真係歷史潮流，自己都係早早投降算數，咁台灣就守唔住了。

好撚柒...

簡單D講姐係拎番支那豬個套黎打番支那豬咁解
你作野我都作野 大家一齊鬥吹 但係港豬唔在乎一定要中立客觀好公正
到頭黎兩邊都屈你係中國香港
恭喜客觀論證邏輯清淅學者+賤畜港豬成為中國香港人

下亞厘畢道=黃世柒

跟住落黎就係兜番去民主中國個套
恭喜各位中國人

唔用腦嘅本土派點都好過支那人

呢d係一d好奇怪嘅自定義
其實同政府有關同比政府控制到係兩件事

如果你要我諗一個人做到嘅，咁會係李嘉誠，因為佢嘅力量同財力已經可以識七中共，那怕佢同唔少政府機構有關係

而唔係一個重住公屋嘅生意人

愛國本身唔係純然理性既行為
單單知識份子果套客觀公正，去到關鍵位會大獲

其實你講呢樣同歷史哲學都冇直接關係現代歷史觀嘅共識就係史係客觀同求真，不為一人、一家、一黨、一國服務，盡量不受意識形態影響，但你係咁拉返去將歷史同政治撈埋一齊講嘅一個唔理想嘅狀態。其實你講果啲只係一啲政治立場而唔係歷史。

柒撚到

班撚屌一直係到問有咩方法
我咪答撚左班野拉習近平出黎大家一齊小組討論撚化佢咪光復到
學者係佢既學術領域咁專業 要辯駁一個支那豬點會有問題

如果你係火星人，咁當然可以客觀咁討論歷史哲學
但現實係人既生存同現實環境有關
歷史史觀應該為民族利益服務
客觀公正既歷史大可以留返比後人研究
唔好阻礙今日既民族鬥爭

係啊咁不如唔好打直接認罪

雖然係好少數但係重有d係告唔入嘅，咁又點計呢

退一步講，好啦我當d錢唔用係到，即係用係買軍火又好安家費又好，咁請問點執行

而家傑斯咁都要比人拉，我都想知點解可以執行到上面嘅事

就係以前日子太好
唔識計算利益見到班支那豬好窮就大開中門請佢入黎
唔至香港係咁 歐洲班撚屌傻西都一樣 不過佢地放炸彈佬穆B生產機入去咁解姐
加上冇民族意識冇港本位思維
瘋狂大愛左膠發作 祟拜權威 盲信法治
你問我我肯撚定同你講的班野入營啪番兩針先會醒

一開始就拎筆錢送人出去啦屌 講經咩
明知個場係支那豬既都走入去玩

有人做過啦，最後拉左12個

你真係天真到以為呢d事錢可以解決到咁

三反五反鬥一陣就會知仆街架喇
"點解明明都中國人，會咁樣對我既"
只係我希望救多一件半件姐
當然我都有私心，希望香港民族唔洗滅亡

隨便舉例:
筆錢交由台灣銀行保管，手足出獄後過去攞錢重新生活?

冇辦法同意 大家討論緊咩係歷史 但你就講緊點利用歷史 根本兩個性質嚟
再講你有你今日嘅民族鬥爭 後人都會有佢哋嘅民族或其他鬥爭 用你講法咁樣歷史永遠冇人會客觀分析
所以我哋呢代先更有責任保持客觀持平 畀後人留低一個正確嘅歷史 而唔係有需要就連1+1都可以話等如3

點運過去啦，點叫人比錢呢？
台灣做邊account邊個做負責人
傑斯咁都比人拉，我諗而家有人想比錢台灣d手足讀書都冇方法，最多咪捐去保護傘個網站

個個都係frd搭frd私低下咁做？咁又唔係冇，不過效率非常低，而且重有好多其他問題

個主持人好勁 個思維邏輯同語文表達能力都好屈機
好想有佢一半

其實你所見多人睇既偏黃評論
你就會發現只要一直按事實講出黎
針對目標(共產黨)大力評擊 咁都已經好有效果
而當中既"分析/參考"一定有錯漏 大家唔洗咁上心

"切入點"就係吸引人既地方 如同賽車手輕鬆時速180
你160都係快 但係一定會比180慢慢拋離

啱啊，泛狗泛民戇鳩弱智依樣嘢唔洗講，但要就依班傻鳩而寫到199就無謂啦

原來鄭立咁既樣
以為係個瘦瘦地男仔

你咪就係50分70分90分110分囉
有冇方法一回事
講完又問咁你又唔做
做左又話咁點解呢個唔幫, 嗰個唔幫

你都識講傑斯都比人拉啦
真係有方法都唔講啦

睇完鄭垃變弱智

我都以為係一個瘦瘦地 年紀有翻咁上下嘅人

屌 原來係一個肥毒
連一開始望鏡頭嘅時候都好撚毒

其實自己肯去街頭先好鼓動其他人去係合理期望
作為論政KOL有唔少人係受佢影響嘅
佢地食催淚食子彈然後受酷刑再坐幾碌
要人付出咁多去去成全一個佢自己都唔知結果嘅夢
自己就free ride完好無缺繼續做冷氣軍師
義士死傷流亡坐監
佢就得閒上Facebook繼續出玩膠文 9up渡日

鄭立嘅問題係｢批評｣太多

我好多諗法都同佢類似，所以對佢睇法嘅犯駁位唔多，但佢手文就係太｢離地而唯我｣；其實同一件事可以用另一個方法表達，例如佢覺得有錢攞哂去612/星火，但確唔係進取，但冇必要講到係贖罪券同殮葬基金。

當初雨革，泛民嘅所謂法律支援，只係介紹個律師可能平啲之後叫你認罪，係唔會太主動去保釋，亦唔會有生活支援同幫手搵工之類，成件事會變成咁，係一個被捕手足講出佢點被｢社運｣破壞生活之後，慢慢由有心人推動及發展出嚟。

所以真係贖罪券同殮葬基金？鄭立佢國外有公司有人，佢自己搞個或者背後做推手，整個軍火基金吸引人投資唔可以？如果一定要其他人做，咁佢批評嘅人其實往往包括埋自己；鄭立所批評該為不該為之事，往往佢本人都係無為於該為，咁去批評之下，太難服眾。

當然又唔係話｢要你做過先可以講咁做先正確」，而係｢屌人係錯大哥你都唔好其實錯埋一份｣，鄭立背後做咗乜我多少係知，佢真係有付出，但唔代表｢你捐好多錢去俾義務消防員，就可以屌人屋企點係唔準備好滅火筒、防火衣，有時重屌到人點解唔去搞灑水系統｣

我認同佢好多｢諗法｣，我亦覺得值得俾佢講，但......佢真係衰表達方式，成日都想用智者角度......即係，佢咁做人做PR真係食得屎。

錢穆嗰套國際級笑話史觀
條片入面班「知識份子」一樣含到雪雪聲

偏偏一個估中泛民下場
一個估中BNO平權

咁推落去有人做左都唔同你講啦，
你又知其他人冇做？

屌同埋唔好學哂鄭立套偽邏輯啦
如果都冇講過方法你又點知人唔做？所以唔係有冇方法係一回事，而係同一件事

係
垃哥呢d水平錢穆都幫佢含撚啦
無梭羅伏爾泰呢d level都唔夠資格同佢講野
樓上條片根本無認真 佢玩緊膠姐

燒山估中更多啦死傻仔, 估錯個d唔見你講, 食屎啦

師兄冷靜，你有好多憎佢既理由，理大堡壘錯到仆晒街，直接令運動完結

但佢的確睇到唔同角度既野

即係大和民族嘅天照大神，朝鮮民族嘅檀君，猶太人嘅天選之民論等等，當然唔會係信史，但就係為左維繫民族團結同紐帶而必須嘅故仔

用世柒嚟柒放落鄭立度，真係on99

鄭立係香港同台灣民間外交既要人

真history就係冇咩宗教，民族
但咁樣人類就生存唔到

咁孫中山都唔得啦
1900-1911大半時間佢都係美國日本流亡緊

其實本土派十居其九都估到差唔多既野
特別係民主派崩潰，係歷史上loop過好多次

幾年前啱啱開始接觸政治fd睇鄭立覺得佢講嘢夠貼地

一蚊就係一蚊

可能各位咁多書

呢幾年睇得多見到所謂嗰啲議員，黃色高尚嘅香港人滿口仁義道德結果最後得個吉

離地既結果

從14和理非偽君子式屌勇武開始注定失敗

意識唔到大難臨頭之下仲要故作聖人

我都覺嗰個學者寫文就叻日日坐係Office涼冷氣攞幾萬蚊人工
寫都識飛又點
市民大眾係需要一個領導人需要學習基本嘅知識然後自己加以發揮
邊個會攞你象牙塔文出嚟研究

同埋有啲位根本就係自我矛盾得好勁個個都話法治而死但係個個都捐錢打官司

好似梁繼昌咁
依家緊急關頭，香港崩潰喇
佢話退出政治
等於敵人就快攻入首都，然後個大將話
我唔打喇，啲兵仔自己玩飽佢

因為依條路合法，最簡單
同埋符合被補人士既意願

冷嘲熱諷直頭係中國人特色
唔使屌佢一個全香港人都係鍾意咁樣

依個就係中學教育同埋傳媒既責任喇
就係國民教育

啱就攞黎用，唔洗盡信/盡否定

中共硬套東亞歷史入去馬克思史觀

依個係為左政治而偽造史觀既好例子

如果政權容易獨立歷史研究先可以

中共一定要歷史為黨服務，你的歷史研究唔啱中共，你就係反黨叛國，分裂國家

做咩唔推POST

覺得呢個post 太偏頗

佢哋兩個並非全部無用

係 政權同意識形態係會變 但發生過嘅事實唔會改變 所以學者更應該要謹守學術獨立 超越呢啲主觀性 要做到確實唔易

大一統之下會毀滅證據，好似秦始皇皇后咁
而歐洲史就好少有此問題。

另外，單一學者謹守學術獨立係無用，學術同經濟一樣要整體不受束縛，多家互相競爭甚至玩惡魔論證，先可以不停接近真實/ 均衡。

乜鬼嘢惡魔論證 除咗呢點我都明你講乜 其實講緊一樣嘢 謹守學術獨立唔容易 要有其他因素配合
不過我係樂觀嘅 係互聯網同全球化之下 加上民主、自由、平等呢啲強調個人大過政府嘅意識形態 已經冇一個政權可以襲斷知識 今日已經唔係秦朝

之前睇左幾分鐘已經覺得柒到睇唔落去

尤其是一開波講點解自稱歷史學家

佢d 內容咪就係鳩up 同埋 呃鳩人口罩錢囉

翻譯錯左，devil's advocate 應該譯魔鬼的代言人

現在真相係更難掩藏，但都要提防跨國科技巨企 / 政府監控權力。

鄭立 陳雲 無神論者的巴別塔

全部係所謂高深體寫文風格

特點是好多專有名詞
討論哲學化
簡單清楚可以表達的野複雜化
任何文章都有嘲諷氣場,即係看透世事
其他人係豬
好強烈意有所指

以前沈旭輝都好重呢種味
例如用菲律賓人學英文來嘲諷香港人國際視野唔夠

黃世澤係比較直接

盧生當佢狗咁撚 之後見到盧生講返呢個節目都係一齊再恥笑

鄭立跟本係懶看透世事中二廢撚

其他人一路落場抗爭努力，佢就不斷扮高人唔見佢有幫手

分清歷史同神話未

盧生由一開始已經show住個不屑樣
中間仲搵位抽水話呢個年代個個叫自己歷史學家

佢講理大已經害死好多人, 幾多傻仔受佢誤導!

叫人唔好晒錢晒資源打官司就知條鄭立on99
五六年前又係咁捧陳雲

三皇五帝係歷史定神話?

依家其實某種意義上係更加不利
文明交流太頻繁
好難有足夠空間比新既價值觀體系成長

神話，一個真的歷史學家唔會用神話當正史

自己平日同盧生傾偈，認真討論哲學佢都冇見過佢呢個樣佢應該真係好唔妥d on9 係到扮識

咁夏商周?

得周朝有歷史文物，其餘都係傳說

商都算信史

痴埋熱狗度都唔會正常

你試下睇到最後
鄭立舉例講咩嶺南史觀，南越國個度
盧生話佢地本土野，應該係本身知鄭立呢個人，反感左佢先

我有問過佢識唔識呢個人佢知呀，佢有睇過佢寫野

邊個 Game?

乜撚光輝歲月1988, 之前比人查過係深圳開發!

裁判官：律政司檢控無理 有違公義 有濫用司法程序之嫌 下令控方支付訟費

應該學鄭垃講不戰而降啊嗎
又晒錢養律師

光辉岁月1988(guanghuisuiyue1988)是Lakoo开发的一款类冒险游戏。
Lakoo 拉闊遊戲 - 光輝歲月專頁：
粤ICP备09067221号
鄭立真搞笑!

光辉岁月

佢係FB怨婦mode好難頂。雖然我都同意香港法治已經無。條友係台灣寫野就正經D。例如香港民主選舉係俾共狗做練兵去顛覆外國民主制度

我老豆八十年代已經話話共狗信唔過同回歸後一定全面管治。但唔代表佢識仔細分析

社會上99%人都係靠常識生活架啦
個個日日去研究政治理論咩
冇理論而做得啱，比一堆理論但PK好太多

公道D。幾十單先一單

推左十五頁你條弱智都講唔出鄭垃做過d咩咁把炮
係ptt開post?

同意。所以MK教授年頭仲吹35+ 我真係O咀

你死話PTT民間外交唔算功勞，係台灣開公司又唔算
咁我仲有咩好講?
PTT個場話大唔大，話細唔細
你估真係人人都紅得起?

太理想喇
同埋依條路佢地做開，2003已經話要過半
比較容易繼續行落去

開公司賺左d錢比邊個? 拎去買軍火?

一係咁，你講你心目中打台灣民間外交線有咩人做得好過佢?

可憐既係
標題有兩個人
另外個蛀牙佬無乜人講

用問題答番問題你弱智架?
D錢比左邊個?

泛民忠犬

咁我又唔係鄭立，我點知佢資金流係點
大意可以睇佢員工寫既文

係
屌親你都係泛民
絕對唔係因為你ON9弱智犯眾憎

慢慢吠

符合港畜專門走精面以小搏大+僥倖心態既邏輯行動
係佢地眼中呢D係低成本高效益既行動

中產階段自視國際公民
冇民族概念

鄭立講過自己唔係政治工作，自己係收錢做野
冇講過要捐錢出黎資助社運

基本上係立於不敗之地，民主派收錢擔任公職可以任屌，可以屌他們做唔到野，阻住香港民主進程
自己做私人生意，就冇任何責任，所以你唔會攻擊到佢

白痴仔鄭垃都叫民間外交? 交左d乜撚野?

國際公民笑撚死
同邊個國際國家有權利義務關係
有邊個咩國際領土既居留權
賤畜港豬神一樣既駝鳥思維
算柒數啦 呢D撚頭的去啪兩針先有得覺醒架啦

有BNO嘛
等五眼自由行動協議囉

邊係
班撚屌講國際公民個時已經係幾年前
唔好話BNO 連反送中都冇

我記得好撚清楚
當年聽到隻港豬係電視到咁講個時真係火都黎撚埋

開兩個POST就叫民間外交
又話自己ptt紅左

咁可以話佢地計到英美唔會真係見死不救既
事實上佢地又真係賭啱左

公道d講 以佢能力做生意應該無咩多餘錢

已經用左你數唔到時間心機, 仲要對政府而言, 根本無後果無懲罰

唔好講咁多啦 的班港豬入去啪番兩針先

係時候驗明正身
港豬究竟係黃美爭取要既國際公民
定係待宰既肥豬呢

連炸彈佬都不如
縮個頭落地下既小資費拉階級

至少好過你班人先啦

進貢返一筆比英國，出賣民族剩餘資產
斷估至少可以食埋依代人既

飯登費拉不堪
費拉看到文明早期的部落酋長和封建貴族憑推薦上大學，就要變成左派。左派的意思是應該分數面前人人平等，讓騎馬射獵的英國紳士和蒙古武士給頭懸梁 錐刺股的屌絲讓路。

費拉看到晚期文明讓高盧人日耳曼人潘諾尼亞人進元老院，就會變成右派。右派的意思就是應該金錢面前人人平等，讓身經百戰的新移民戴克里先給腰纏萬貫的埃及老費拉菲爾普斯讓路。

所以費拉無論從理論上講是左派還是右派，實際上總是維護秩序消費者。他們的理論翻譯成人話，總是要求司機和乘客平等。他們抱怨得最厲害的地方，總是保護者或秩序輸出者對他們最好的地方。他們的要求如果實現，必然會導致自己首先毀滅。英國貴族如果不能憑出身上牛橋，就會像約翰王一樣拔費拉的牙勒索。潘諾尼亞蠻族如果不能通過羅馬軍團當上皇帝，徵收埃及費拉企業家的保護費，日耳曼和阿拉伯蠻族就會征服羅馬帝國，搶劫埃及費拉企業家。

班世界公民唔睇劉仲敬架
你都係慳返啖氣啦

明曬，浪費時間睇條中共agent鳩up

熱狗唔上連登

熱血係建立地區組織係有一套
資源少但係人力依然維持到

有組織就等於有力量，相反飯民大台的問題之處，司徒華死後就係堆臨時拉上馬的選舉機器

只想講荼毒室真係清泉
值得睇入到屋

咁又點？幾十單先一單所以就投降
照鄭垃咁講咁抗爭黎做乜
反正唔會贏到共產黨架啦
投降奶共任人魚肉啊嗎
係wo唔記得鄭垃條垃圾一早死左去台灣

食美心蛋糕就有一套

成班弱智又打稻草人
佢拎個我屌熱狗既Post屈我做熱狗
都未見過咁白痴既野係垃狗post先見到呢d弱智行為

世柒有時講野係誇張左
但起碼唔係鄭垃咁
只係響到冷嘲熱諷
鄭垃個種黑人憎程度係高撚到好似孽瘤副尊容咁
公道講句
時事評論唔會永遠都岩哂
世柒有時私怨都好撚煩
但唔係鄭垃個種高高在上咁鳩up
永遠都係搵位踩低人地抬高自己
鳩up咩法律係鴉片
叫人唔好打官司認罪坐牢
痴撚線
係咪班狗亂咁拉人DOJ亂咁告都要投降認罪唔撚打
不如自願入集中營啦on9
鄭垃弱智
睇佢d垃圾文既鄭家軍更弱智

24:00 個講師屌緊鄭立同班fans 利用歷史

仲要搵隻手去fing 鳩鄭立

樓主煩d

我聽kol講新聞好過睇cctvb

老老豆豆
工聯會每次選舉都有家訪
民主陣營係咩都冇
如果係老人家，神早投左比對面

最簡單講啦
人要食飯
得罪顧主，堅持學術自由既人好少
真正既中立係現實中係冇市場

可以補多一句
如果真係想追求學術自由，可以留意下咩年代最有學術自由
答案係中世紀，個貴族想養咩學者就養咩學者
政府山高皇帝遠，冇能力去追殺異端
依種環境最有可能誕生學術自由
一有全能既官僚政府，road to servitude 已經開始行
咩自由最後都難逃一劫

睇返陳雲個集 覺得陳雲真係有學識 不過近年痴左線
好似李天命 張五常 梁文道咁有偏執老人病

但係鄭立真係不學無術嘅中二病人

有咩根據?
我只見到現今哲學理論一係源自古希臘羅馬、一係源自文藝復興之後

你返去睇熟東羅馬、三十年戰爭、胡格諾派、波立聯盟先啦
果陣啲學者一被逼害就著草，去到外國就變貴賓
點似今日驚cut funding?

香港既學者係公立大學教書，校監係行政長官，校董會係政府任命
單係依幾樣已經足夠控制人事權
點追求學術自由?

關咩事
人老左係會發癲架啦 唔洗當人神咁拜

李天命當年咁優秀嘅邏輯哲學家 近年咪又係日日玩扶乩